日本一成受訪女性表明不會讓出「優先席」

關愛座問題，非香港獨有。日本ANN電視台（朝日新聞網）近日播出一條專題報道，指不肯讓出「關愛座」（當地稱優先席）的年輕人數量急增。
有長者表示，即使手持拐杖也會有人不肯讓座。（ANNnewsCH 影片截圖）
坐關愛座遭年青男女指摘、冷眼 台20歲孕婦「一下車崩潰大哭」
【關愛座之爭】毒舌「廢青」開Page Mean爆串盡「老友記」
【批鬥座？】青年男女拒讓關愛座與乘客口角 互拍片上載fb
日韓台都有「關愛座」 不讓座同樣被網絡公審
「拿着拐杖也無人願意讓座」

該則報道首先訪問了數名「老友記」，當中有年長女士表示，即使手持拐杖，亦有人不肯讓座。另有一名長者則稱，見到不少年輕人佔用優先席。

被批評不肯讓坐者中，有年輕女生坦言乘搭交通工具時，只顧着看電話不會留意周遭，又有人表示覺得累了就會坐優先席。

報道指，3年間多了7.5%受訪者表示「不會讓出優先席」。（ANNnewsCH片段截圖／日本Traffic News圖片）
一成女性不會讓出「優先席」

ANN的報道中提及，2016年有組織訪問逾3000人對「讓座」的意見。結果有約8.6%受訪者明確表示，即使坐在優先席也不會讓座。相比起2013年的同類型調查，只有1%人表示不會讓出優先席；那時93%受訪者明確表示「會讓出優先席」。

該調查亦顯示，日本女性較傾向不讓座；更有一成受訪女性表示不會讓出優先席，較不肯讓座的男性高4.3%。

有不少年輕人曾讓座被拒，索性以後再也不讓座。（ANN News模擬片段截圖）
六成人曾讓座被拒 「老友記」：「我還沒那麼老！」

拒絕讓座的人數急升，卻未必跟「廢青」有關。有好心讓坐者曾遇到不快經歷，ANN的街頭訪問中，有年輕受訪者表示曾試過「讓座的時候被罵」，也有遇過讓座的時候，對方會以「我還沒那麼老」、「我快要下車了」為由拒絕。年青人表示「善意地讓座，對方卻發怒，感覺很討厭。」所以索性不再讓座。

有長者亦承認，「我覺得自己年紀還沒那麼大，那會令我不快」。ANN亦引用調查指出，近6成人讓出「優先席」時曾被拒絕，比起2013年同期多了一成。

只要將Help Mask配戴至當眼處，便可告知其他乘客你需要讓座。避免不必要的磨擦。（ANNnewsCH影片截圖）
減少讓座爭執 推「關愛」掛飾

為避免「愛莫能坐」的尷尬，東京都政府早在2012年特意推出一款畫有十字和心形圖案的「Help Mark」紅色掛飾，有「優先席」需要的人士如孕婦、配戴義肢者、病患者等可在東京各大公共車站及指定醫院索取掛飾。

當乘客看見有人配戴Help Mark，便可心領神會主動讓座。據報道，5年間已派出約16萬個Help Mark。東京都政府代表表示，希望Help Mask能持續推廣讓座文化，實現共生社會。

香港：而家啲後生都唔識敬老

日本d 老野讓比佢仲會屌你做咩要讓

日本老野自尊心係強烈d
邊似走難民族老野

仲咩呀？你愛呀？悟空，你愛就要講啦！做咩唔出聲啫？你望住我做乜啫？雖然你咁有誠意禁望住我，我係好高興，你都要講架。攞去啦！你唔係真係愛吖嘛？你真係愛咩？